[
  {
    "answer": "Galop",
    "question": "Hoe noem je de snelle loop van een paard waarbij alle vier de benen even loskomen van de grond?"
  },
  {
    "answer": "Colt",
    "question": "Welke Brawler uit de game is een cowboy met een revolver?"
  },
  {
    "answer": "Club Brugge (of Cercle Brugge)",
    "question": "Noem één van de twee Belgische clubs die hun thuismatchen spelen in het Jan Breydelstadion in Brugge."
  },
  {
    "answer": "De rekstok",
    "question": "Wat is de naam van de grote, metalen staaf waar turnsters en turners rond zwaaien?"
  },
  {
    "answer": "Een kat",
    "question": "Wat betekent het Franse woord 'un chat' in het Nederlands?"
  },
  {
    "answer": "36",
    "question": "Hoeveel zwarte toetsen zitten er op een standaard piano met 88 toetsen?"
  },
  {
    "answer": "Hengst",
    "question": "Hoe noem je een mannetjespaard?"
  },
  {
    "answer": "Luipaard (de leeuw, de olifant, de neushoorn, de buffel of het luipaard)",
    "question": "Wat is het kleinste dier van de Grote Vijf van Afrika?"
  },
  {
    "answer": "Mieren",
    "question": "Welke dieren leven in een kolonie en hebben een koningin?"
  },
  {
    "answer": "tien",
    "question": "Hoeveel provincies telt België in totaal: zeven, negen of tien?"
  },
  {
    "answer": "Manneke pis",
    "question": "Wat is de bekendste en oudste attractie in Brussel?"
  },
  {
    "answer": "Zwart, Geel en Rood",
    "question": "Wat is de correcte volgorde van de kleuren op de Belgische vlag, van links naar rechts?"
  },
  {
    "answer": "Olaf",
    "question": "Hoe heet de vrolijke sneeuwpop uit de Disneyfilm 'Frozen' die, vreemd genoeg, droomt van de zomer?"
  },
  {
    "answer": "een bed",
    "question": "Welk blok in de game Minecraft heb je 's nachts nodig om in te slapen en om je respawn-punt in te stellen?"
  },
  {
    "answer": "Een kompas.",
    "question": "Welk instrument is een ronde schijf met een naald die altijd naar het noorden wijst, en helpt je om niet te verdwalen in het bos?"
  }
]